香港人請牢記，香港今日爆武肺，係因為香港首例係武漢男人由高鐵傳入

【武漢肺炎】消息指本港錄首宗確診個案 男病人乘高鐵來港 陳肇始：屬「高度懷疑」個案

立場報道2020/1/22 — 16:58

（本報道將不斷更新最新消息）武漢新型冠狀病毒在全球開始擴散，由去年底至昨午 12 時，本港錄得 106 宗懷疑個案。據多名消息人士向《立場新聞》透露，本港今日下午錄得首宗確診個案。消息人士指，本港發現首宗武漢新型冠狀病毒確診個案，在伊利沙伯醫院留醫，其後轉到瑪嘉烈醫院隔離。另外，據公立醫院知情人士透露，該名男病人經高鐵來香港。

第一次檢測呈陽性

食物及衞生局局長陳肇始晚上七時半見傳媒，但表示發現首宗「高度懷疑」新型冠狀病毒肺炎個案，初步結果呈陽性，需要做第二次覆檢，明天有結果。病人是一名39 歲由武漢來港的男旅客，居於武漢市，昨日（21日）乘高鐵 G1015 由武漢到深圳北，同日晚上在深圳北乘坐高鐵 G5067 到西九龍車站，坐於二號車廂，當日有發燒、鼻塞徵狀，該名乘客向衞生署人員表示曾到武漢，其後被送往醫院作進一步檢測。（詳見另篇報道）

曾到武漢 昨晚西九站入境時被被發現發燒

在今天傍晚約 6 時 20 分，該名男病人在伊利沙伯醫院被送上救護車，送往瑪嘉烈醫院接受隔離。

港鐵回覆《立場新聞》查詢時表示，昨晚 9 時 30 分，港鐵公司接獲香港西九龍站衛生署港口衛生處通知，指一名內地男乘客於晚上約 7 時 54 分，由深圳北站乘坐由內地營運的 G5607 班次高速鐵路列車到達香港西九龍站。在經過香港西九龍站港口衛生處時，被發現有發燒的徵狀。據港鐵獲悉，該名乘客向衛生署人員表示曾到武漢，其後被送往醫院作進一步檢測，港鐵會就有關個案與衛生防護中心保持聯繫。

港鐵：列車已接載下一班乘客離開

港鐵指，香港西九龍站方面已即時安排清潔人員按照衛生防護中心指引制訂的既定程序，以一比四十九濃度的漂白水為車站範圍內該名乘客曾經到過或逗留的地方進行清潔消毒。由於該內地營運的的高速鐵路列車在接到港口衛生處通知前已接載下一班車的乘客離開香港西九龍站，公司即時通知內地有關單位需要為該名乘客坐過的第二卡車廂的座位及附近位置進行清潔和消毒。

《東方日報》同樣引述消息指香港今日確診首宗武漢肺炎感染病例，目前在伊利沙伯醫院留醫及隔離，正等候第二次測試覆檢。

另外根據中國衛生應急辦公室資料，截至昨日，中國國內累計個案增至 440 宗，當中 9 人死亡，重症 102 人。湖北省錄得 375 宗個案，其次廣東省錄得26宗個案，北京市亦錄得10宗個案。

林鄭月娥點解唔封關？

今日幾多香港人埋緊單？

對

呢個最後好似死咗

佢令到幾多人瓜
令到幾多家庭變成悲劇

當然最矛頭唔係佢

係中共，全球都要佢負責

I will never forget it.

前提係侵侵連任到

如果佢落選，冇美國帶頭，我肯定全世界冇一個國家敢追究中共

Just a flu

唔係佢落黎啲香港人咪一樣上去玩完中左落返黎

武漢肺炎
#武漢肺炎
#中國病毒

呢個正一仆街冚家鏟來。

多謝佢先啦

好快會改寫歷史
話源頭來自香港再傳入武漢

專登派個特工落黎人肉放毒

唔爭在記埋沙士，都係支那人偷病毒再入境香港，係太子播毒

中共同who夾埋毒害全球
拜登同左膠仲講緊話要留守who

又死人冧樓，經濟全死，航空物流旅遊租務，全部仆街

得狗有得加人工

推

早d死就唔使害到咁多人

害人嗰個係林鄭月娥 中共

你岩

正視聽

721
831
支那廢炎由膠鐵傳入

洗成千億起高鐵
原來就係為左運送生化武器

林鄭唔封關

。

其實封關都未必阻到香港人從武漢回港
可能個疫情唔會有咩分別

你知幾多中年人去中國旅行啦

G5607 武漢肺炎

澳洲，
支那的煤、鐵都係靠澳洲
澳洲出手中國工廠即刻停哂

Push

林鄭及一眾局長：
希望大家唔好執着🙏🏻
忘記過去🙏🏻
除夕一齊唔好出街🙏🏻
否則抗疫疲勞就係你香港人責任😡

2003年沙士病毒由廣州傳入，2020年肺炎病毒由武漢傳入

補充：高鐵總成本超過一千億，目前使用率低過輕鐵

永不忘記

wuhan virus

當初武漢爆撚到,
跟住大陸封城前D 人開始走佬

初版真係好L 毒

中央送大禮

由香港傳俾武漢㗎

推推行動post

記唔記得上年除夕嗌：10 , 9 ...

今年 除夕倒數•和你嗌 !!!!

因為中共唔比封

睇下佢d內循環循d咩出黎

仆街林奠唔封，要全港人埋單

Pish

源頭：中共

病人是一名39 歲由武漢來港的男旅客，居於武漢市，昨日（21日）乘高鐵 G1015 由武漢到深圳北，同日晚上在深圳北乘坐高鐵 G5067 到西九龍車站

香港死左百幾人都係因為佢

佢心諗：我死唔緊要，最緊要搞埋香港，呢個係国家俾我嘅任務！

Pushh

侵夠膽講自己冇責任？
初頭喺度just a flu

美國

唔封關垃撚圾

香港0號帶菌者
來源：武漢
原因：香港冇封關
後果：第四波疫情仍未受控
現況：香港冇封關

人地想攬炒

push

十年後.....
首位武肺病人 係由香港傳入武漢

二

借個位

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

乙

他人佔用一起使用方法的時候才子就業服務態度良好

，？，？就？就？惢惢惢，傘

。己。。。。。。。。。。

洩漏國家機密

推

武肺真係害死人

尋日紅絲老母堅持係
美國傳入害中國人
意大利d河水一早就有病毒

點解咁堅持

廵

。乙

了

支那最鍾意播毒，輸出武漢肺炎攪到全世界仆晒街

6號又準備出嚟幫狗國含

呢個撚樣真係死100次都唔夠，來世一定要再做中國人。

熱情關注呢條撚樣死左未

其實用「例」係匪語
我地用「宗」

恕我無知
真係咩

。。

推推推!

追本溯源

回帶

䧤

刂是

時[url]網址[/url]

乜

你十

有

。中

香港原名叫武漢，因為有左武漢肺炎之後改叫香港
惡毒的香港人

美國 意大利 澳洲 印度... 未到香港

呢件死左未

過咗成年
香港人都中咪即係香港人廢
睇吓澳門同台灣就知

特首唔同

消滅境內支那賤種是必須的

也[url]網址[/url]

。就

時

唔好俾佢沈

港共

巢

有撚用咩，正苦有得秋後算帳，我地淨係可以好嬲好嬲ja

就

我唔關心佢有冇死
最緊要有冇找清筆住院費先死

老老柒柒，咁多大陸雞偷渡落嚟要爆係遲早嘅事，打擊源頭要由非法雞同雞蟲做起，特別政府一直唔理嘅hg

這一，一

上

同沙士一撚樣，又係支國人傳嚟香港

乜。乙

，就

，

係啲仆街先會講錯

原來咁快就一年了

澄清都錯

1⃣️[url][url][url]網址[/url][/url][/url]

丄。。是

條友宜家點

official姐 實際早得多
有邊次啲肺炎唔係咁樣轉

同sars一撚樣

舊年暑假海員來港同埋的士群組先死得人最多

幫推！
武漢肺炎係由支那人帶入香港嘅

wu han virus

支那肺炎

整時間線真係好重要 好重要
仲幾得啱啱爆發嗰陣世衛條仆街係咁講話無事
唔會人傳人 中國搞得掂 各國唔需要封關
好可惜嗰陣無意識要記錄低

力架譚

希望個柒頭陸浩明今次唔好記錯

pushhh

你

多謝林鄭，多謝黨

得閒推一推

沙士肺炎中國送大禮

cls

永遠記得

唔係因為反送中咩？

係黃色經濟圈

䒚𠆫儆非我

武漢肺炎 中国製造

多謝，可以放假

最衰都係佔中

。弍巢旧刂刂刂刂刂刂對

好似喪屍咁

，這

一

武漢肺炎

佢個時專登上武漢來回架，開晒post話信中國，之後中招帶埋返黎，仲記得佢好似年初三返，扔低老婆同個女自己返

未敢忘記~!!

這

責任都係林鄭唔封關，屌鳩醫護不切實際，之後封英國

yes

輕輕一推

連登答案防疫問題一律封關
外國傳入當無數

用excel記撚哂佢，發比中央賠償

最新打疫苗個七個人都係佢害死

。厳升

點會忘記，要多謝支那添啦

屌你老母大陸

，新

Ushhh

sars咪又係
之後仲放多啲人落黎添呀

唔知班官點睇呢D數字啦
但呢個數係講緊出入境旅客人數
唔係講緊貨車個種
係有幾多條友以個人身份入境香港
睇返都唔少人下
都唔知班"香港人"有幾多個R字頭啦
(注: 並非所有拎R字頭既都係支那人, 但已經接近9成)

推 條撚屌都唔知累咗幾多人

記住

但香港第一單係大陸輸入

不要忘記 又是支那的好事
中國武漢肺炎

cls hksar

毋忘園難

國

佢老母閪就係個日累冚家千古罪人無得去旅行

支那病毒
武漢肺炎

幾十年後又會有人話 新冠肺炎源自香港

沒

是

。對

感謝提醒

Thank you中國！

原來係高速輸入個案

耘

歷史不能改,不能忘

第一波一早已經受控
一年前英國回流嗰批才是爆發的關鍵

感謝黨！

thx芝麻

同埋仆街死廢老嬰兒潮一代除口罩跳舞散播病菌

But have not guts to oppose the government

市

推到好攰

連登仔話係感冒嚟

記嚟做乜

。開[url]乙[/url]

媽

T

新

。新台幣升值乜。。。。。。

。是

根本就係想搞香港

Push again